天仁茗茶月賣逾60萬杯茶飲 香港一哥拆解長龍之謎

去年本港銅鑼灣誠品書店曾公布港人最愛5大商品，第2位是珍珠奶茶，4年內賣出218萬杯。書店賣茶多過賣書，珍珠奶茶的熱潮早年已在港興起，不過天仁茗茶香港總代理賓仕洋行董事陳錦泉接受專訪時表示，天仁茗茶喫茶趣攻港5年間銷售持續增長，原因之一是港人飲茶文化推向年青一代，變成常態飲料，更直言「若只是熱潮，一年多就會見底。」

書店氣氛悠閒 排長龍都照買

記者採訪當天正值下午時分，銅鑼灣誠品書店分店大排長龍，不乏一眾少男少女。陳錦泉剖析其「長龍之謎」，「每日4、5點後就開始見人龍，平均有30至40人排隊，商場方面不讓顧客排到書店外面，唯有在書店內打蛇餅。」

他認為，書店內的悠閒閱讀文化，對茶飲銷售有直接幫助，亦能解釋該店生意最好的原因，「其實該店的地理位置不算好，樓層高，但消費者都會特登前來，他們來書店會慢慢逛、看看書，即使要排隊買茶飲，也不介意。這對書店而言，亦有助帶動人流，屬雙赢局面。」

天仁茗茶的銅鑼灣誠品書店分店每天下午時分就出現人龍。（曾有為攝）

即叫即製 多項冰度甜度選擇

他續指，茶飲的用料及製法亦是當中的成功要素。「天仁的茶飲全為即叫即整，如較受上班族歡迎的水果茶，是使用每天新鮮搾出的果汁製成，且提供多項冰度及甜度選擇，而所有分店每天都需徹底清潔，確保衛生。」

早前其Facebook專頁推出帖文招收會員，要成為會員的最低門檻需單筆消費滿600港元，有網民指門檻過高，他解釋會員制是跟隨台灣總公司制度，主要針對購買茶葉的顧客，而未來或會考慮推出茶飲會員計劃。現時本港有約5,000名會員。

最近天仁茗茶於坑口開店，與一田超市推出聯乘產品，鐵觀音茶及綠茶味卷蛋，記者試食後，認為鐵觀音茶味較有驚喜，茶味非常濃郁。（李嘉倩攝）

女學生：首選味濃珍珠鮮奶茶

採訪當天記者亦訪問幾位正在排隊領取茶品的顧客。其中一位9月升讀中六的女學生表示，與朋友經常購買茶飲，而珍珠鮮奶茶是她們的首選，「這間的珍珠較煙韌，且茶味較濃，最近試了珍珠鮮奶茶，比普通版更好飲。」

另一位在英國留學、回港放暑假的同學表示，曼徹斯特唐人街亦有不少台式飲品店，但價錢較貴且味道較淡，故每次回港都會來尋找「回憶的味道」。

除了茶飲，近年香港天仁茗茶亦推出新品，當中鐵觀音茶味雪糕相當受歡迎。（曾有為攝）

近年天仁茗茶在港的分店愈開愈多，共有28間分店，陳錦泉透露，香港天仁茗茶在2016年及2017年上半年的營業額均錄得20%至30%升幅，每月平均賣出60萬至70萬杯茶飲，認為尚有增長空間，未來亦會繼續物色新舖開店。

香港多on9囉

從來都唔會飲

叫凍飲都唔凍嘅

內你老母大陸狗

用成10 幾分鐘去等杯野飲， 唔值

喜你老母大陸狗

喜茶好飲好多。

見到一班連登仔爭住屌就後悔冇抽ipo

愈來愈難飲

好難飲